中國人民計分制時代

中國曾前公開表示，推行社會信用系統的測試版本，澳洲廣播公司《ABC》中文版報道，中國社會目前已使用逾2億個CCTV，近乎無死角地監察14億人民，已有1,000萬人被列黑名單，分數除了影響自己，更會影響家人及下一代子女；有多次報道維權及踢爆官員貪腐的調查記者，被列入黑名單上，令記者不能購買高鐵車票，被困在重慶市當中。
報道由駐中國記者Matthew Carney採訪，報道指，目前社會信用系統的測試版本，已有1,000萬人曾被列入黑名單，受到系統的「懲罰」，共產黨表示，這套系統將在2020年前完全實施。
據了解，系統測版中，每位中國公民都獲得一個分數，例如800分，這個分數會因應其社會行為，學歷甚至購物消費等因素來作加減分，例如在超市購物，若公民購入過量的酒精飲品，會被視為有酗酒習慣，便會被扣分，若公民購入尿片，有可能被視為有責任感，將會加分，諸如此類的加減分制，會透過數字化等大數據分析應用，無時無刻監察14億中國公民。
若被扣除過多分數，甚至列入黑名單，將不能購買高鐵、機票；高分者，在機場會享受VIP待遇，甚至在見工面試時，亦會有優待。
報道又指，社會信用系統的可怕之處，是會影響婚姻以及下一代。高分者跟低分者結婚，會被拉低分數。子女的分數亦會受父母影響，分數又會影響升學教育等等；換句話說，分數就如貧窮一樣，影響深遠。
報道其中一位受訪者劉虎，作為調查記者，因報道過官員貪腐問題，被列入黑名單，而目前黑名單有1,000萬人。劉虎表示，有很多人被錯誤地列入黑名單，更是無可避免。他形容信用系統有效地令他被軟禁在家鄉重慶，因他無法訂高鐵車票到其他城市，他的微信及微博帳戶有200萬人follow，但目前帳戶已被審查，他認為系統已限制中國人的思想：「他們的眼睛瞎了，耳朵被堵住了。他們對世界知之甚少，生活在幻想中。」
報道中另一名受訪者丹丹卻歡迎信用系統，認為能保障她的家庭和孩子生活，因高分公民，可享有特待遇，包括住屋、教育及醫療等等。